
                      Cameron Crowe se forjó una buena reputación a finales de los años 90 cuando su película Jerry Maguire (1996) consiguió cinco nominaciones a los Premios Oscar y cuatro la siguiente, Casi famosos (2000), llevándose una estatuilla a casa en la categoría de mejor guion original por esta última. Después vinieron cintas como Vanilla sky (2001), Elizabethtown (2005) o Un lugar para soñar (2011).
Su último proyecto como director y guionista se esperaba con cierta expectación al saberse que sería protagonizado por Bradley Cooper, Emma Stone y Rachel McAdams, pero las expectativas no se cumplieron, la película ha recibido críticas muy negativas y puede considerarse uno de los fracasos de 2015 ya que contó con un presupuesto de 37 millones de dólares y tan sólo ha conseguido recaudar 26 millones.
[...] No penséis que hacer un resumen de una trama es una tarea fácil ya que resulta confusa desde el principio, confieso que todo el tema de los militares y los nativos hawaianos creo que no lo termino de entender y en medio dos historias de amor que, por el contrario, son demasiado previsibles. La película toca demasiados temas, militares corruptos, el imperialismo estadounidense, la carrera espacial, multinacionales aprovechándose del más débil, los nativos reclamando lo que es suyo, piratas informáticos hackeando satélites, secretos familiares… pero lo hace sin mojarse demasiado ni ahondando en ninguno de ellos, con una serie de subtramas caóticas, un guion desganado y actuaciones poco convincentes.
El personaje de Bradley Cooper es demasiado cínico para estar interpretado por él y las dos tramas románticas en las que se ve envuelto son bastante previsibles, una pena porque resultaba un triángulo prometedor. Me gusta Bradley Cooper, siempre es un placer verle en pantalla y esta vez vuelve a hacer gala de su encanto habitual. Rachel McAdams tampoco queda muy creíble como la resignada madre de dos adolescentes, mientras que Emma Stone es un militar idealista y vitalista muy orgullosa de tener un cuarto de sangre hawaiana. Un par de escenas se roba Bill Murray como el excéntrico y rico empresario al que no le importan mucho las tradiciones sino su propio beneficio y Alec Baldwin es el general encargado de supervisar el trato con lo hawaianos.
Me temo que cuesta conectar con esta mezcla de viaje personal y conflictos amorosos con militares pragmáticos y misticismos nativos, podía haber resultado más interesante de lo que realmente es.
        
            